let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Qual é o principal mosquito transmissor da dengue?",
        answer: "a)Aedes aegypti",
        options: [
            "a)Aedes aegypti",
            "b)Aedes albopictus",
            "c)Ambos",
            "d)n.d.a"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Como a pessoa reconhece o mosquito Aedes aegypti?",
        answer: "a)Pelas manchas em suas pernas",
        options: [
            "a)Pelas manchas em suas pernas",
            "b)Pela picada",
            "c)Pelos sintomas gerais",
            "d)Pela cor do mosquito"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "É possível distinguir a picada do Aedes aegypti com a de um mosquito comum?",
        answer: "b)Não",
        options: [
            "a)Sim",
            "b)Não",
            "c)Sim, pela cor do mosquito",
            "d)n.d.a"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Todo Aedes aegypti transmite dengue?",
        answer: "b)Não",
        options: [
            "a)Sim",
            "b)Não",
            "c)Não somente dengue como HPV tambem",
            "d)n.d.a"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Como se transmite?",
        answer: "a)Pela fêmea infectada",
        options: [
            "a)Pela fêmea infectada",
            "b)Pelo macho infectado",
            "c)Todos os mosquitos",
            "d)n.d.a"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Qual NÃO é um sintoma da dengue?",
        answer: "c)Coceira",
        options: [
            "a)Cansaço",
            "b)Náuseas",
            "c)Coceira",
            "d)Falta de Apetite",
            "e)Diarréia"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "O mosquito apenas contamina pessoas durante o calor?",
        answer: "b)Não",
        options: [
            "a)Sim",
            "b)Não",
            "c)Durante todas as estações",
            "d)n.d.a"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "As pessoas que já tiveram dengue alguma vez podem desenvolver o tipo hemorrágico?",
        answer: "a)Sim",
        options: [
            "a)Sim",
            "b)Não",
            "c)Sim, e podem desenvolver outras doenças tambem",
            "d)n.d.a"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Todo mundo que é picado pelo mosquito Aedes aegypti fica doente?",
        answer: "a)É preciso que o mosquito esteja infectado com o vírus da dengue",
        options: [
            "a)É preciso que o mosquito esteja infectado com o vírus da dengue",
            "b)Sim, o mosquito nasce com o vírus da dengue",
            "c)Não, todo mundo tem anticorpos contra a dengue",
            "d)n.d.a"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Quais são medidas de prevenção para evitar o contágio?",
        answer: "a)Eliminar água parada que pode vir a se tornar um possível criadouro",
        options: [
            "a)Eliminar água parada que pode vir a se tornar um possível criadouro",
            "b)Misturar borra de café com água e borrifar nas plantas",
            "c)Secar lugares com água parada",
            "d)Usar velas de citronela "
        ]
    },
];